%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter4.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Chapter with lots of dummy text
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{thebibliography}{a}

\bibitem{pradery} \textsc{Párraga Granados, Martin Ángel},
\textit{Gestión Eficaz de Proyectos de Telecomunicaciones e Infraestructuras Críticas}
1ª ed. Español: ISBN 9788490522141, 2019, Páginas 264

\bibitem{pradery} \textsc{Molina García Pardo, José María, Pascual García,Martines Inglés,Maria Teresa},
\textit{Problemas Resuletos en los sistemas de Comunicación}
2ª ed. Español: ISBN 9788416325320, 2017 

\bibitem{pradery} \textsc{CVU – Cisco Virtual Update},
\textit{Cisco SD-WAN}
1ª ed. Español: 2018, Páginas 55

\bibitem{pradery} \textsc{Cisco Validated Design},
\textit{Cisco SD-WAN Design Guide}
1ª ed. Inglés:  2018, Páginas 31

\bibitem{pradery} \textsc{Cisco Validated Design},
\textit{Cisco Services for SD-WAN}
1ª ed. Inglés:Seamlessly transition to SD-WAN with Cisco's expert guidance,  2018, Páginas 4

\bibitem{pradery} \textsc{Cisco Validated Design},
\textit{Cisco SD-WAN Deployment Guide}
1ª ed. Inglés: 2018, Páginas 253

\bibitem{pradery} \textsc{Tom CofService provider product sales specialist },
\textit{Cisco SD-WAN}
1ª ed. Inglés: ISBN 9788447218189, 2018, Páginas 9


\bibitem{pradery} \textsc{Papán Somet, F. Javier},
\textit{Problemas de Comunicaciones Digitales}
4ª ed. Español: ISBN 9788447218189, 2016, Páginas 408

\bibitem{pradery} \textsc{Herrera, E},
\textit{Introducción a las telecomunicaciones modernas.}
3ª ed. Sevilla: Limusa, 2006  

\bibitem{old} \textsc{Mc Graw Hill},
\textit{Fundamentos de redes}
1ª ed. Madrid: Hallberg, B., 2006

\bibitem{pradery} \textsc{Barcia, N.},
\textit{Redes de computadoras y arquitectura de comunicaciones}
4ª ed. Valencia: Pearson, 2005 

\bibitem{pradery} \textsc{Derfler, F.},
\textit{Como funcionan las redes}
2ª ed. Valencia: Anaya Multimedia, 2006 



\end{thebibliography}


